動畫重現抗爭場面 籲不撤不散

動畫重現抗爭場面 籲不撤不散

動畫以反送中死者梁凌杰背影作結，重申五大訴求。

【本報訊】政府昨日下午5時死線前未有回應民間的訴求，各方號召今日發起全面不合作運動。昨日「一群熱愛香港的創作人」向傳媒發佈動畫短片，描繪了多個反送中遊行、示威和衝突場面，指經過「政府漠視人意，暴力驅趕後，我們更堅定地重申五大訴求」，強調在爭取到五項訴求前不撤不散。該分半鐘的短片僅一個下午已獲得約兩萬個讚好。

相關新聞：胡志偉籲「不流血」防民意逆轉

動畫用骷髏骨比喻送中惡法。

片中描繪警察濫用暴力毆打市民情況。

網民：好鼓舞

創作短片者向傳媒表明毋須署名，只求廣傳，重申全面撤回送中惡法、 反對定性暴動、釋放抗爭者及撤銷所有控罪、追究濫權警察暴行和林鄭下台五大訴求，動畫中描繪了多個6.12衝突場面，包括大量催淚彈射向市民、警察毆打甚至向和平市民開槍、母親陸錦城聲嘶力竭勸警察停手不要傷害年輕人、救護車在遊行人潮「分紅海」等，最後以身穿黃雨衣、墮樓逝世的示威者背影站在無數人潮背後作結，呼籲港人不撤不散。

不少網民大讚動畫水準極高，「可以參選奧斯卡最佳動畫短片嗎？好堅！」，更反問「政府拍唔拍到呢啲級數宣傳片呀？」不少人表示看完後深受感動，「好正好鼓舞」。

■記者關冠麒

上一則
上一則
家屬申死因研訊或須等數年

下一則
下一則
警稱被針對 二哥：200%反擊

胡志偉籲「不流血」防民意逆轉
杰仔父母哭訴 政權不仁不義
家屬申死因研訊或須等數年
警稱被針對 二哥：200%反擊
留學生回港遊行 落機即被查
片段揭六警重裝圍攻運水男
錄音流出：小心記者 唔好蝕章
民陣投訴催淚彈射中信人群
魔鬼山「反黑警」
速龍搣走編號 李家超呃立會
德槍械商停MP5配件供港
硬食催淚彈 博士生告盧偉聰
梁栢賢證病人仁濟內被捕
醫管局遭黑客猛攻三小時
促政府批草案 香港審陳同佳
中西區會默哀悼反修例死者
立會職員轟警霸房押示威者
陳弘毅：港府自製完美風暴
西環集中營：阿爺或向李家超、鄭若驊開刀
佩洛西挺法案 撤銷對港優惠
區諾軒促日趁G20反送中
台警查「10億撐遊行」假消息
中港藏人尋庇護 促立難民法
林鄭懶理最後通牒 全民金鐘「野餐」警高層：今穩守政總立會